# Simplified Chinese translation for aptkit
# Copyright (c) 2009 Rosetta Contributors and Canonical Ltd 2009
# This file is distributed under the same license as the aptkit package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2009.
#
# YunQiang Su <wzssyqa@gmail.com>, 2012.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: aptkit\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2024-09-09 19:27+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2024-09-10 09:04+0000\n"
"Last-Translator: Clement Lefebvre <root@linuxmint.com>\n"
"Language-Team: Chinese (simplified) <i18n-zh@googlegroups.com>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Launchpad-Export-Date: 2025-01-06 12:02+0000\n"
"X-Generator: Launchpad (build 6394e03793719e8d73f5a60b5439440e693c92f1)\n"
"Language: \n"

#: ../data/org.debian.aptkit.policy.in.h:1
msgid "List keys of trusted vendors"
msgstr "列出信任的来源"

#: ../data/org.debian.aptkit.policy.in.h:2
msgid "To view the list of trusted keys, you need to authenticate."
msgstr "要列出信任的来源，您需要进行验证。"

#: ../data/org.debian.aptkit.policy.in.h:3
msgid "Remove downloaded package files"
msgstr "删除已下载的软件包"

#: ../data/org.debian.aptkit.policy.in.h:4
msgid "To clean downloaded package files, you need to authenticate."
msgstr "需要授权以删除已下载的软件包文件。"

#: ../data/org.debian.aptkit.policy.in.h:5
msgid "Change software configuration"
msgstr "修改软件设置"

#: ../data/org.debian.aptkit.policy.in.h:6
msgid "To change software settings, you need to authenticate."
msgstr "需要授权以更改软件设置。"

#: ../data/org.debian.aptkit.policy.in.h:7
msgid "Change software repository"
msgstr "修改软件源"

#: ../data/org.debian.aptkit.policy.in.h:8
msgid "To change software repository settings, you need to authenticate."
msgstr "要更改软件源设置，您需要进行验证。"

#: ../data/org.debian.aptkit.policy.in.h:9
msgid "Install package file"
msgstr "安装软件包文件"

#: ../data/org.debian.aptkit.policy.in.h:10
msgid "To install this package, you need to authenticate."
msgstr "要安装这个软件包，您需要进行验证。"

#: ../data/org.debian.aptkit.policy.in.h:11
msgid "Update package information"
msgstr "更新软件包信息"

#: ../data/org.debian.aptkit.policy.in.h:12
msgid "To update the software catalog, you need to authenticate."
msgstr "要更新软件目录，您需要进行验证。"

#: ../data/org.debian.aptkit.policy.in.h:13
msgid "Install or remove packages"
msgstr "安装或卸载软件包"

#: ../data/org.debian.aptkit.policy.in.h:14
msgid "To install or remove software, you need to authenticate."
msgstr "要安装或卸载软件，您需要进行验证。"

#. This priviledge will be requested when installing a package
#. from a high trusted repository that can be explicitely whitelisted.
#. 
#. The defaults for this action are the same as
#. "org.debian.aptkit.install-or-remove-packages".
#. 
#. The admin can override them to e.g. allow passwordless installs for
#. leightweight applications like unity-webapps or for packages
#. comming from high trust repositories (like internal repositories)
#. 
#: ../data/org.debian.aptkit.policy.in.h:25
msgid "Install software from a high-trust whitelisted repository."
msgstr "从高度受信的白名单软件仓库中安装软件。"

#: ../data/org.debian.aptkit.policy.in.h:26
msgid "To install software, you need to authenticate."
msgstr "您需要经过认证方可安装软件。"

#. This privilege allows to call AddRepository, UpdateCache(Partially)
#. and InstallPackages in a row and only authenticating once.
#. 
#. The client has to authenticate for this privilege before calling
#. the aptkit methods.
#: ../data/org.debian.aptkit.policy.in.h:32
msgid "Add a new repository and install packages from it"
msgstr "添加一个新软件源并从中安装软件包"

#: ../data/org.debian.aptkit.policy.in.h:33
msgid "To install software from a new source, you need to authenticate."
msgstr "要从新的软件源中安装软件，您需要进行验证。"

#. This privilege allows to call AddRepository, UpdateCache(Partially)
#. and InstallPackages in a row and only authenticating once.
#. 
#. The client has to authenticate for this privilege before calling
#. the aptkit methods.
#. 
#. The only difference to install-packages-from-new-repo is the wording
#. of the message. It is required by Ubuntu's Software-Center.
#: ../data/org.debian.aptkit.policy.in.h:42
msgid ""
"Add a new repository of purchased software and install packages from it"
msgstr "添加一个新的付费软件源并从中安装软件包"

#: ../data/org.debian.aptkit.policy.in.h:43
msgid "To install purchased software, you need to authenticate."
msgstr "要安装付费软件，您需要进行验证。"

#: ../data/org.debian.aptkit.policy.in.h:44
msgid "Upgrade packages"
msgstr "升级软件包"

#: ../data/org.debian.aptkit.policy.in.h:45
msgid "To install updated software, you need to authenticate."
msgstr "要安装更新的软件，您需要进行验证。"

#: ../data/org.debian.aptkit.policy.in.h:46
msgid "Cancel the task of another user"
msgstr "取消另一用户的任务"

#: ../data/org.debian.aptkit.policy.in.h:47
msgid "To cancel someone else's software changes, you need to authenticate."
msgstr "要取消其他人的软件变更，您需要进行身份认证。"

#: ../data/org.debian.aptkit.policy.in.h:48
msgid "Set a proxy for software downloads"
msgstr "为软件下载设置代理服务器"

#: ../data/org.debian.aptkit.policy.in.h:49
msgid ""
"To use a proxy server for downloading software, you need to authenticate."
msgstr "要使用代理服务器下载软件，您需要进行验证。"

#: ../aptkit/core.py:2148
msgid "Do not shutdown the daemon because of inactivity"
msgstr "不活动时不关闭后台程序"

#: ../aptkit/core.py:2153
msgid "Do not load any plugins"
msgstr "不要加载任何插件"

#: ../aptkit/core.py:2157
msgid "Show internal processing information"
msgstr "显示内部处理信息"

#: ../aptkit/core.py:2162
msgid "Quit and replace an already running daemon"
msgstr "退出并替换当前正在运行的后台程序"

#: ../aptkit/core.py:2167
msgid "Listen on the DBus session bus (Only required for testing"
msgstr "在 DBus 会话总线上监听（仅用于测试）"

#: ../aptkit/core.py:2171
msgid "Perform operations in the given chroot"
msgstr "在指定的 chroot 中执行操作"

#: ../aptkit/core.py:2176
msgid "Store profile stats in the specified file"
msgstr "在指定的文件里存储配置状态"

#: ../aptkit/core.py:2181
msgid "Do not make any changes to the system (Only of use to developers)"
msgstr "不要对系统进行任何改动 (仅供发者使用)"

#: ../aptkit/enums.py:337
msgid "Installed file"
msgstr "已安装文件"

#: ../aptkit/enums.py:338
msgid "Installed packages"
msgstr "已安装软件包"

#: ../aptkit/enums.py:339
msgid "Added key from file"
msgstr "已从文件添加密钥"

#: ../aptkit/enums.py:340
msgid "Updated cache"
msgstr "已更新缓存"

#: ../aptkit/enums.py:341
msgid "Search done"
msgstr "搜索完毕"

#: ../aptkit/enums.py:342
msgid "Removed trusted key"
msgstr "已移除信任密钥"

#: ../aptkit/enums.py:343
msgid "Removed packages"
msgstr "已删除的软件包"

#: ../aptkit/enums.py:344
msgid "Updated packages"
msgstr "已更新的软件包"

#: ../aptkit/enums.py:345
msgid "Upgraded system"
msgstr "已升级的系统"

#: ../aptkit/enums.py:346
msgid "Applied changes"
msgstr "已应用的更改"

#: ../aptkit/enums.py:347
msgid "Repaired incomplete installation"
msgstr "修复了不完整的安装"

#: ../aptkit/enums.py:348
msgid "Repaired broken dependencies"
msgstr "修复了损坏的依赖关系"

#: ../aptkit/enums.py:349
msgid "Added software source"
msgstr "已添加软件源"

#: ../aptkit/enums.py:350
msgid "Enabled component of the distribution"
msgstr "启用发行版的组件"

#: ../aptkit/enums.py:351
msgid "Removed downloaded package files"
msgstr "删除已下载的软件包文件"

#: ../aptkit/enums.py:352
msgid "Reconfigured installed packages"
msgstr "重新配置已安装的软件包"

#: ../aptkit/enums.py:356
msgid "Successful"
msgstr "成功"

#: ../aptkit/enums.py:357
msgid "Canceled"
msgstr "取消"

#: ../aptkit/enums.py:358 ../aptkit/enums.py:569
msgid "Failed"
msgstr "失败"

#: ../aptkit/enums.py:361
msgid "Installing file"
msgstr "正在安装文件"

#: ../aptkit/enums.py:362
msgid "Installing packages"
msgstr "正在安装软件包"

#: ../aptkit/enums.py:363
msgid "Adding key from file"
msgstr "正从文件添加密钥"

#: ../aptkit/enums.py:364
msgid "Updating cache"
msgstr "正在更新缓存"

#: ../aptkit/enums.py:365
msgid "Removing trusted key"
msgstr "正移除信任密钥"

#: ../aptkit/enums.py:366
msgid "Removing packages"
msgstr "正在删除软件包"

#: ../aptkit/enums.py:367
msgid "Updating packages"
msgstr "正在升级软件包"

#: ../aptkit/enums.py:368
msgid "Upgrading system"
msgstr "正在升级系统"

#: ../aptkit/enums.py:369 ../aptkit/enums.py:528
msgid "Applying changes"
msgstr "正在应用更改"

#: ../aptkit/enums.py:370
msgid "Repairing incomplete installation"
msgstr "正在修复不完整的安装"

#: ../aptkit/enums.py:371
msgid "Repairing installed software"
msgstr "正在修复已安装的软件"

#: ../aptkit/enums.py:372
msgid "Adding software source"
msgstr "正在添加软件源"

#: ../aptkit/enums.py:373
msgid "Enabling component of the distribution"
msgstr "正在启用发行版的组件"

#: ../aptkit/enums.py:374
msgid "Removing downloaded package files"
msgstr "正在删除已下载的软件包文件"

#: ../aptkit/enums.py:375
msgid "Reconfiguring installed packages"
msgstr "正在重新配置已安装的软件包"

#: ../aptkit/enums.py:376 ../aptkit/enums.py:517
msgid "Searching"
msgstr "正在搜索"

#: ../aptkit/enums.py:380
msgid "Installation of the package file failed"
msgstr "包文件安装失败"

#: ../aptkit/enums.py:381
msgid "Installation of software failed"
msgstr "软件安装失败"

#: ../aptkit/enums.py:382
msgid "Adding the key to the list of trusted software vendors failed"
msgstr "添加密钥到可靠软件提供者名单失败"

#: ../aptkit/enums.py:384
msgid "Refreshing the software list failed"
msgstr "刷新软件列表失败"

#: ../aptkit/enums.py:385
msgid "Removing the vendor from the list of trusted ones failed"
msgstr "一旦失败则从信任列表中移除提供者"

#: ../aptkit/enums.py:387
msgid "Removing software failed"
msgstr "移除软件失败"

#: ../aptkit/enums.py:388
msgid "Updating software failed"
msgstr "更新软件失败"

#: ../aptkit/enums.py:389
msgid "Upgrading the system failed"
msgstr "升级系统失败"

#: ../aptkit/enums.py:390
msgid "Applying software changes failed"
msgstr "应用变更失败"

#: ../aptkit/enums.py:391
msgid "Repairing incomplete installation failed"
msgstr "修复不完整的安装 失败"

#: ../aptkit/enums.py:393
msgid "Repairing broken dependencies failed"
msgstr "修复损坏的依赖关系 失败"

#: ../aptkit/enums.py:394
msgid "Adding software source failed"
msgstr "添加软件源失败"

#: ../aptkit/enums.py:395
msgid "Enabling component of the distribution failed"
msgstr "启用发行版的组件失败"

#: ../aptkit/enums.py:397 ../aptkit/enums.py:398
msgid "Removing downloaded package files failed"
msgstr "无法删除已下载的软件包文件"

#: ../aptkit/enums.py:399
msgid "Search failed"
msgstr "搜索失败"

#: ../aptkit/enums.py:400
msgid "Adding license key"
msgstr "正在添加许可密钥"

#: ../aptkit/enums.py:404 ../aptkit/enums.py:405
msgid "Check your Internet connection."
msgstr "检查您的网络连接。"

#: ../aptkit/enums.py:406
msgid ""
"Check if you are using third party repositories. If so disable them, since "
"they are a common source of problems.\n"
"Furthermore run the following command in a Terminal: apt-get install -f"
msgstr ""
"检查您是否使用了第三方源。如果是就禁用它们，它们常常导致问题。\n"
"然后在终端中运行以下命令：apt-get install -f"

#: ../aptkit/enums.py:411
msgid "The selected file may not be a GPG key file or it might be corrupt."
msgstr "所选文件可能不是 GPG 密钥文件或者已经损坏。"

#: ../aptkit/enums.py:413
msgid ""
"The selected key couldn't be removed. Check that you provided a valid "
"fingerprint."
msgstr "所选的密钥无法移除。检查您提供的指纹是否有效。"

#: ../aptkit/enums.py:415
msgid ""
"Check if you are currently running another software management tool, e.g. "
"Synaptic or aptitude. Only one tool is allowed to make changes at a time."
msgstr "检查您有没有运行其他软件包管理工具，比如新立得或者 aptitude。在同一时间只有一个工具可以进行更改。"

#: ../aptkit/enums.py:418
msgid ""
"This is a serious problem. Try again later. If this problem appears again, "
"please report an error to the developers."
msgstr "这是个很严重的问题。请稍后重试。如果问题还出现，请向开发人员报告一个错误。"

#: ../aptkit/enums.py:421
msgid ""
"Check the spelling of the package name, and that the appropriate repository "
"is enabled."
msgstr "检查包名的拼写是否正确，以及是否启用了相应的仓库。"

#: ../aptkit/enums.py:423
msgid "There isn't any need for an update."
msgstr "不需要进行更新。"

#: ../aptkit/enums.py:424
msgid "There isn't any need for an installation"
msgstr "不需要进行安装"

#: ../aptkit/enums.py:426
msgid "There isn't any need for a removal."
msgstr "不需要进行卸载。"

#: ../aptkit/enums.py:427
msgid ""
"You requested to remove a package which is an essential part of your system."
msgstr "您请求移除一个软件包，而它是系统必需的组件。"

#: ../aptkit/enums.py:430
msgid ""
"The connection to the daemon was lost. Most likely the background daemon "
"crashed."
msgstr "与后台程序的连接丢失。可能后台程序已崩溃。"

#: ../aptkit/enums.py:432
msgid "The installation or removal of a software package failed."
msgstr "安装或移除软件包失败。"

#: ../aptkit/enums.py:434
msgid "The requested feature is not supported."
msgstr "不支持所请求的功能。"

#: ../aptkit/enums.py:435
msgid ""
"There seems to be a programming error in aptkit, the software that allows "
"you to install/remove software and to perform other package management "
"related tasks."
msgstr "aptkit 中似乎有编程错误，该软件用于安装、卸载软件并且执行其他的软件包管理任务。"

#: ../aptkit/enums.py:439
msgid ""
"This error could be caused by required additional software packages which "
"are missing or not installable. Furthermore there could be a conflict "
"between software packages which are not allowed to be installed at the same "
"time."
msgstr "这个错误可能是需要不存在或不可安装的软件包引起的。或者可能在软件包之间有冲突，它们不能同时安装。"

#: ../aptkit/enums.py:445
msgid "This requires installing packages from unauthenticated sources."
msgstr "此操作需要从未验证的源安装软件包。"

#: ../aptkit/enums.py:447
msgid ""
"The installation could have failed because of an error in the corresponding "
"software package or it was cancelled in an unfriendly way. You have to "
"repair this before you can install or remove any further software."
msgstr "安装失败可能是因为对应软件包的错误或者被意外取消。您必须修复这个问题才能继续安装或移除软件。"

#: ../aptkit/enums.py:453
msgid ""
"Please copy the file to your local computer and check the file permissions."
msgstr "请将该文件复制到您的本地电脑中并检查文件的权限。"

#: ../aptkit/enums.py:456
msgid ""
"The installation of a package which violates the quality standards isn't "
"allowed. This could cause serious problems on your computer. Please contact "
"the person or organisation who provided this package file and include the "
"details beneath."
msgstr "安装会违反质量标准的软件包不被允许，因这可能对您的计算机造成问题。请联系提供此软件包文件的组织或个人，并提供以下详细信息。"

#: ../aptkit/enums.py:463
msgid ""
"The downloaded license key which is required to run this piece of software "
"is not valid or could not be installed correctly.\n"
"See the details for more information."
msgstr ""
"已下载的运行这款软件所需的许可密钥无效，或者无法正确安装。\n"
"有关更多信息，请参见详细信息。"

#: ../aptkit/enums.py:469
msgid "All available upgrades have already been installed."
msgstr "所有可用更新均已安装。"

#: ../aptkit/enums.py:471
msgid ""
"The license key which allows you to use this piece of software could not be "
"downloaded. Please check your network connection."
msgstr "无法下载可使您使用这款软件的许可密钥。请检查您的网络连接。"

#: ../aptkit/enums.py:475
msgid "You don't have the required privileges to perform this action."
msgstr "您没有进行此操作的权限。"

#: ../aptkit/enums.py:477
msgid ""
"You either provided a wrong password or cancelled the authorization.\n"
"Furthermore there could also be a technical reason for this error if you "
"haven't seen a password dialog: your desktop environment doesn't provide a "
"PolicyKit session agent."
msgstr ""
"您密码输入错误或者取消了授权。\n"
"此外，如果您没有看见密码对话框，这个错误可能是由于技术原因导致的：您的桌面环境没有提供 PolicyKit 会话代理。"

#: ../aptkit/enums.py:485
msgid "Failed to download package files"
msgstr "下载软件包文件失败"

#: ../aptkit/enums.py:486
msgid "Failed to download repository information"
msgstr "下载软件仓库信息失败"

#: ../aptkit/enums.py:488
msgid "Package dependencies cannot be resolved"
msgstr "无法解决软件包依赖"

#: ../aptkit/enums.py:489
msgid "The package system is broken"
msgstr "软件包系统已损坏"

#: ../aptkit/enums.py:490
msgid "Key was not installed"
msgstr "没有安装密钥"

#: ../aptkit/enums.py:491
msgid "Key was not removed"
msgstr "没有移除密钥"

#: ../aptkit/enums.py:492
msgid "Failed to lock the package manager"
msgstr "锁定软件包管理器失败"

#: ../aptkit/enums.py:493
msgid "Failed to load the package list"
msgstr "载入软件包列表失败"

#: ../aptkit/enums.py:494
msgid "Package does not exist"
msgstr "软件包不存在"

#: ../aptkit/enums.py:495
msgid "Package is already up to date"
msgstr "软件包已是最新"

#: ../aptkit/enums.py:496
msgid "Package is already installed"
msgstr "软件包已安装"

#: ../aptkit/enums.py:497
msgid "Package isn't installed"
msgstr "软件包没有安装"

#: ../aptkit/enums.py:498
msgid "Failed to remove essential system package"
msgstr "移动系统必需软件包失败"

#: ../aptkit/enums.py:500
msgid "Task cannot be monitored or controlled"
msgstr "无法监视或控制任务"

#: ../aptkit/enums.py:501
msgid "Package operation failed"
msgstr "软件包操作失败"

#: ../aptkit/enums.py:502
msgid "Requires installation of untrusted packages"
msgstr "需要安装不能信任的软件包"

#: ../aptkit/enums.py:504
msgid "Previous installation hasn't been completed"
msgstr "上次安装未完成"

#: ../aptkit/enums.py:505
msgid "The package is of bad quality"
msgstr "该软件包质量欠佳"

#: ../aptkit/enums.py:506
msgid "Package file could not be opened"
msgstr "无法打开软件包文件"

#: ../aptkit/enums.py:507
msgid "Not supported feature"
msgstr "不支持的功能"

#: ../aptkit/enums.py:508
msgid "Failed to download the license key"
msgstr "无法下载许可密钥"

#: ../aptkit/enums.py:509
msgid "Failed to install the license key"
msgstr "无法安装许可密钥"

#: ../aptkit/enums.py:510
msgid "The system is already up to date"
msgstr "该系统已是最新"

#: ../aptkit/enums.py:511
msgid "You could not be authorized"
msgstr "您没有得到授权"

#: ../aptkit/enums.py:512
msgid "You are not allowed to perform this action"
msgstr "您不能执行该操作"

#: ../aptkit/enums.py:513
msgid "An unhandlable error occured"
msgstr "发生了一个无法处理的错误"

#: ../aptkit/enums.py:516
msgid "Waiting for service to start"
msgstr "正在等待服务启动"

#: ../aptkit/enums.py:518
msgid "Waiting"
msgstr "等待中"

#: ../aptkit/enums.py:519
msgid "Waiting for required medium"
msgstr "等待所需的媒体"

#: ../aptkit/enums.py:520
msgid "Waiting for other software managers to quit"
msgstr "等待其他软件管理程序退出"

#: ../aptkit/enums.py:521
msgid "Waiting for configuration file prompt"
msgstr "等待配置文件呼应"

#: ../aptkit/enums.py:523
msgid "Running task"
msgstr "正在运行任务"

#: ../aptkit/enums.py:524
msgid "Downloading"
msgstr "下载中"

#: ../aptkit/enums.py:525
msgid "Querying software sources"
msgstr "正在查询软件源"

#: ../aptkit/enums.py:526
msgid "Cleaning up"
msgstr "清理中"

#: ../aptkit/enums.py:527
msgid "Resolving dependencies"
msgstr "正在解决依赖关系"

#: ../aptkit/enums.py:529
msgid "Finished"
msgstr "完成"

#: ../aptkit/enums.py:530
msgid "Cancelling"
msgstr "正在取消"

#: ../aptkit/enums.py:531
msgid "Loading software list"
msgstr "正在载入软件列表"

#: ../aptkit/enums.py:532
msgid "Waiting for authentication"
msgstr "正在等待验证"

#. TRANSLATORS: %s is the name of a package
#: ../aptkit/enums.py:536
#, python-format
msgid "Installing %s"
msgstr "正在安装 %s"

#. TRANSLATORS: %s is the name of a package
#: ../aptkit/enums.py:538
#, python-format
msgid "Configuring %s"
msgstr "正在配置 %s"

#. TRANSLATORS: %s is the name of a package
#: ../aptkit/enums.py:540
#, python-format
msgid "Removing %s"
msgstr "正在卸载 %s"

#. TRANSLATORS: %s is the name of a package
#: ../aptkit/enums.py:542
#, python-format
msgid "Completely removing %s"
msgstr "正在完全删除 %s"

#. TRANSLATORS: %s is the name of a package
#: ../aptkit/enums.py:544
#, python-format
msgid "Noting disappearance of %s"
msgstr "正在记录 %s 的消失"

#. TRANSLATORS: %s is the name of a package
#: ../aptkit/enums.py:546
#, python-format
msgid "Running post-installation trigger %s"
msgstr "运行安装后的触发器 %s"

#. TRANSLATORS: %s is the name of a package
#: ../aptkit/enums.py:548
#, python-format
msgid "Upgrading %s"
msgstr "正在升级 %s"

#. TRANSLATORS: %s is the name of a package
#: ../aptkit/enums.py:550
#, python-format
msgid "Unpacking %s"
msgstr "正在解压缩 %s"

#. TRANSLATORS: %s is the name of a package
#: ../aptkit/enums.py:552
#, python-format
msgid "Preparing installation of %s"
msgstr "正在准备安装 %s"

#. TRANSLATORS: %s is the name of a package
#: ../aptkit/enums.py:554
#, python-format
msgid "Preparing configuration of %s"
msgstr "正在准备配置 %s"

#. TRANSLATORS: %s is the name of a package
#: ../aptkit/enums.py:556
#, python-format
msgid "Preparing removal of %s"
msgstr "正在准备删除 %s"

#. TRANSLATORS: %s is the name of a package
#: ../aptkit/enums.py:558
#, python-format
msgid "Preparing complete removal of %s"
msgstr "正在准备完全删除 %s"

#. TRANSLATORS: %s is the name of a package
#: ../aptkit/enums.py:560
#, python-format
msgid "Installed %s"
msgstr "%s 已安装"

#. TRANSLATORS: %s is the name of a package
#: ../aptkit/enums.py:562
#, python-format
msgid "Completely removed %s"
msgstr "%s 已完全删除"

#. TRANSLATORS: %s is the name of a package
#: ../aptkit/enums.py:564
#, python-format
msgid "Removed %s"
msgstr "%s 已删除"

#: ../aptkit/enums.py:567
msgid "Done"
msgstr "完成"

#: ../aptkit/enums.py:568
msgid "Authentication failed"
msgstr "认证失败"

#: ../aptkit/enums.py:570
msgid "Fetching"
msgstr "获取中"

#: ../aptkit/enums.py:571
msgid "Idle"
msgstr "空闲"

#: ../aptkit/enums.py:572
msgid "Network isn't available"
msgstr "网络不可用"

#: ../aptkit/enums.py:704
#, python-format
msgid "Processing %s"
msgstr "正在处理 %s"

#: ../aptkit/gtk3widgets.py:311
#, python-format
msgid "Downloaded %sB of %sB at %sB/s"
msgstr "下载 %sB / %sB 速度 %sB/s"

#: ../aptkit/gtk3widgets.py:316 ../aptkit/gtk3widgets.py:517
#, python-format
msgid "Downloaded %sB of %sB"
msgstr "已下载 %sB，共 %sB"

#: ../aptkit/gtk3widgets.py:328
msgid "Details"
msgstr "详情"

#: ../aptkit/gtk3widgets.py:481
msgid "File"
msgstr "文件"

#. TRANSLATORS: header of the progress download column
#: ../aptkit/gtk3widgets.py:486
msgid "%"
msgstr "%"

#: ../aptkit/gtk3widgets.py:522
#, python-format
msgid "Downloaded %sB"
msgstr "已下载 %sB"

#: ../aptkit/gtk3widgets.py:525
msgid "Downloaded"
msgstr "已下载"

#. TRANSLATORS: %s represents the name of a CD or DVD
#: ../aptkit/gtk3widgets.py:860
#, python-format
msgid "CD/DVD '%s' is required"
msgstr "需要光盘“%s”"

#. TRANSLATORS: %s is the name of the CD/DVD drive
#: ../aptkit/gtk3widgets.py:862
#, python-format
msgid ""
"Please insert the above CD/DVD into the drive '%s' to install software "
"packages from it."
msgstr "请将以上光盘插入光驱“%s”以安装光盘中的软件包。"

#: ../aptkit/gtk3widgets.py:866 ../aptkit/gtk3widgets.py:887
msgid "C_ontinue"
msgstr "继续(_O)"

#: ../aptkit/gtk3widgets.py:939
msgid "Install"
msgstr "安装"

#: ../aptkit/gtk3widgets.py:940
msgid "Reinstall"
msgstr "重新安装"

#: ../aptkit/gtk3widgets.py:941
msgid "Remove"
msgstr "删除"

#: ../aptkit/gtk3widgets.py:942
msgid "Purge"
msgstr "清理"

#: ../aptkit/gtk3widgets.py:943
msgid "Upgrade"
msgstr "升级"

#: ../aptkit/gtk3widgets.py:944
msgid "Downgrade"
msgstr "降级"

#: ../aptkit/gtk3widgets.py:945
msgid "Skip upgrade"
msgstr "跳过升级"

#. If there is only one type of changes (e.g. only installs) expand the
#. tree
#. FIXME: adapt the title and message accordingly
#. FIXME: Should we have different modes? Only show dependencies, only
#. initial packages or both?
#: ../aptkit/gtk3widgets.py:956
msgid "Please take a look at the list of changes below."
msgstr "请查看下面的修改列表。"

#: ../aptkit/gtk3widgets.py:964
msgid "Additional software has to be installed"
msgstr "需要安装额外的软件"

#: ../aptkit/gtk3widgets.py:966
msgid "Additional software has to be re-installed"
msgstr "需要重新安装额外的软件"

#: ../aptkit/gtk3widgets.py:968
msgid "Additional software has to be removed"
msgstr "需要删除额外的软件"

#: ../aptkit/gtk3widgets.py:970
msgid "Additional software has to be purged"
msgstr "需要清理额外的软件"

#: ../aptkit/gtk3widgets.py:972
msgid "Additional software has to be upgraded"
msgstr "需要升级额外的软件"

#: ../aptkit/gtk3widgets.py:974
msgid "Additional software has to be downgraded"
msgstr "需要降级额外的软件"

#: ../aptkit/gtk3widgets.py:976
msgid "Updates will be skipped"
msgstr "将跳过更新"

#: ../aptkit/gtk3widgets.py:984
msgid "Additional changes are required"
msgstr "需要附加的更改"

#: ../aptkit/gtk3widgets.py:989
#, python-format
msgid "%sB will be downloaded in total."
msgstr "总共将下载 %sB。"

#: ../aptkit/gtk3widgets.py:993
#, python-format
msgid "%sB of disk space will be freed."
msgstr "将释放 %sB 磁盘空间。"

#: ../aptkit/gtk3widgets.py:997
#, python-format
msgid "%sB more disk space will be used."
msgstr "将多占用 %sB 的磁盘空间。"

#. TRANSLATORS: %s is a file path
#: ../aptkit/gtk3widgets.py:1069
#, python-format
msgid ""
"Replace your changes in '%s' with a later version of the configuration file?"
msgstr "用配置文件的更新版本覆盖您在“%s”中的更改吗？"

#: ../aptkit/gtk3widgets.py:1071
msgid ""
"If you don't know why the file is there already, it is usually safe to "
"replace it."
msgstr "如果您不知道此文件为什么已经存在，那么覆盖它通常是安全的。"

#: ../aptkit/gtk3widgets.py:1080
msgid "_Changes"
msgstr "变更(_C)"

#: ../aptkit/gtk3widgets.py:1083
msgid "_Keep"
msgstr "维持原状(_K)"

#: ../aptkit/gtk3widgets.py:1084
msgid "_Replace"
msgstr "替换(_R)"

#: ../aptkit/gtk3widgets.py:1187
msgid "_Details"
msgstr "细节(_D)"

#. TRANSLATORS: %s is the name of a package manager
#: ../aptkit/lock.py:189
#, python-format
msgid "Waiting for %s to exit"
msgstr "正在等待 %s 退出"

#. TRANSLATORS: %s is a list of package names
#: ../aptkit/progress.py:168
#, python-format
msgid "Downloading %s"
msgstr "正在下载 %s"

#. TRANSLATORS: the string is used as a fallback if we cannot
#. get the URI of a local repository
#: ../aptkit/progress.py:277 ../aptkit/progress.py:314
msgid "local repository"
msgstr "本地软件仓库"

#. TRANSLATORS: %s is a list of repository names
#: ../aptkit/progress.py:280
#, python-format
msgid "Downloading from %s"
msgstr "正在从 %s 下载"

#. TRANSLATORS: repo is the name of a repository
#: ../aptkit/progress.py:318
#, python-format
msgid "Structure of %s"
msgstr "%s 的结构"

#. TRANSLATORS: repo is the name of a repository
#: ../aptkit/progress.py:321
#, python-format
msgid "Description of %s"
msgstr "%s 的描述"

#. TRANSLATORS: repo is the name of a repository
#: ../aptkit/progress.py:324
#, python-format
msgid "Description signature of %s"
msgstr "%s 的描述签名"

#: ../aptkit/progress.py:329
#, python-format
msgid "Available packages from %s"
msgstr "可从 %s 获得的软件包"

#: ../aptkit/progress.py:333
#, python-format
msgid "Available sources from %s"
msgstr "可从 %s 获得的源码"

#. TRANSLATORS: repo is the name of a repository
#: ../aptkit/progress.py:336
#, python-format
msgid "Available translations from %s"
msgstr "可从 %s 获得的翻译"

#: ../aptkit/progress.py:353
#, python-format
msgid "Translations for %s (%s) from %s"
msgstr "%s (%s)的翻译，来自 %s"

#. TRANSLATORS: %s is the name of a language. The second one is
#. the name of the repository
#: ../aptkit/progress.py:357
#, python-format
msgid "Translations for %s from %s"
msgstr "%s 的翻译，来自 %s"

#. TRANSLATORS: %s is the code of a language, e.g. ru_RU.
#. The second one is the name of the repository
#: ../aptkit/progress.py:362
#, python-format
msgid "Translations (%s) from %s"
msgstr "%s 翻译，来自 %s 仓库。"

#: ../aptkit/worker/aptworker.py:379 ../aptkit/worker/aptworker.py:678
#: ../aptkit/worker/aptworker.py:773 ../aptkit/worker/aptworker.py:818
#, python-format
msgid "Package %s isn't available"
msgstr "软件包 %s 不可用。"

#: ../aptkit/worker/aptworker.py:384 ../aptkit/worker/aptworker.py:682
#: ../aptkit/worker/aptworker.py:777 ../aptkit/worker/aptworker.py:822
#, python-format
msgid "Package %s isn't installed"
msgstr "未安装软件包 %s"

#: ../aptkit/worker/aptworker.py:388
#, python-format
msgid "The version %s of %s isn't installed"
msgstr "%s 版本的 %s 未安装"

#: ../aptkit/worker/aptworker.py:403
#, python-format
msgid "Package %s is already installed"
msgstr "已安装软件包 %s"

#: ../aptkit/worker/aptworker.py:410 ../aptkit/worker/aptworker.py:845
#, python-format
msgid "The version %s of %s isn't available."
msgstr "%s 版本的 %s 不可用。"

#. TRANSLATORS: %s is the URL of GnuPG
#. keyserver
#: ../aptkit/worker/aptworker.py:572
#, python-format
msgid "The keyserver URL is invalid: %s"
msgstr "密钥服务器 URL 无效：%s"

#. TRANSLATORS: %s is the URL of GnuPG
#. keyserver
#: ../aptkit/worker/aptworker.py:578
#, python-format
msgid "Invalid protocol of the server: %s"
msgstr "无效的服务器协议：%s"

#. TRANSLATORS: %s is the id of a GnuPG key
#. e.g. E08ADE95
#: ../aptkit/worker/aptworker.py:586 ../aptkit/worker/aptworker.py:630
#, python-format
msgid "Invalid key id: %s"
msgstr "无效的密钥 ID：%s"

#: ../aptkit/worker/aptworker.py:594
#, python-format
msgid ""
"Failed to download and install the key %s from %s:\n"
"%s"
msgstr ""
"下载并安装密钥 %s 从 %s 时失败：\n"
"%s"

#: ../aptkit/worker/aptworker.py:611
#, python-format
msgid "Key file %s couldn't be installed: %s"
msgstr "无法安装密钥文件 %s：%s"

#: ../aptkit/worker/aptworker.py:635
#, python-format
msgid "Key with fingerprint %s couldn't be removed: %s"
msgstr "无法删除指纹 %s 的密钥文件：%s"

#: ../aptkit/worker/aptworker.py:686
#, python-format
msgid "Package %s cannot be removed."
msgstr "无法卸载软件包 %s"

#: ../aptkit/worker/aptworker.py:690
#, python-format
msgid "The version %s of %s is not installed"
msgstr "没有安装 %s 版本的 %s"

#: ../aptkit/worker/aptworker.py:785
#, python-format
msgid "The former version %s of %s is already installed"
msgstr "已经安装更早的 %s 版本的 %s"

#: ../aptkit/worker/aptworker.py:790 ../aptkit/worker/aptworker.py:838
#, python-format
msgid "The version %s of %s is already installed"
msgstr "已经安装 %s 版本的 %s"

#: ../aptkit/worker/aptworker.py:797
#, python-format
msgid "The version %s of %s isn't available"
msgstr "%s 版本的 %s 不可用"

#: ../aptkit/worker/aptworker.py:801
#, python-format
msgid "You need to specify a version to downgrade %s to"
msgstr "您需要指定一个版本号以降级 %s"

#: ../aptkit/worker/aptworker.py:831
#, python-format
msgid "The later version %s of %s is already installed"
msgstr "更新的 %s 版本的 %s 已经安装"

#: ../aptkit/worker/aptworker.py:867
#, python-format
msgid "The package %s isn't available in the %s release."
msgstr "软件包 %s 在发行版 %s 中不可用。"

#: ../aptkit/worker/aptworker.py:1052
#, python-format
msgid "Package %s cannot be removed"
msgstr "无法卸载软件包 %s"

#: ../aptkit/worker/aptworker.py:1154
msgid ""
"The package doesn't provide a valid Installed-Size control field. See Debian "
"Policy 5.6.20."
msgstr "软件包没有提供合法的 Installed-Size 控制字符串。查看 Debian Policy 5.6.20。"

#: ../aptkit/worker/aptworker.py:1293
msgid "The license key is empty"
msgstr "许可密钥为空"

#: ../aptkit/worker/aptworker.py:1309
msgid "The license key is not allowed to contain executable code."
msgstr "许可密钥不允许包含可执行代码。"

#: ../aptkit/worker/aptworker.py:1318
#, python-format
msgid "The license key path %s is invalid"
msgstr "许可密钥路径 %s 无效"

#: ../aptkit/worker/aptworker.py:1322
#, python-format
msgid "The license key already exists: %s"
msgstr "许可密钥已存在：%s"

#: ../aptkit/worker/aptworker.py:1327
#, python-format
msgid ""
"The location of the license key is unsecure since it contains symbolic "
"links. The path %s maps to %s"
msgstr "许可密钥的位置不安全，因为其包含符号链接。路径 %s 映射到 %s"

#: ../aptkit/worker/aptworker.py:1335
#, python-format
msgid "The directory where to install the key to doesn't exist yet: %s"
msgstr "该密钥要安装到目录尚不存在：%s"

#: ../aptkit/worker/aptworker.py:1346
#, python-format
msgid "Failed to write key file to: %s"
msgstr "无法将密钥文件写入到：%s"

#: ../aptkit/worker/aptworker.py:1381
msgid "The following packages have unmet dependencies:"
msgstr "下列软件包未满足的依赖关系："

#: ../aptkit/worker/aptworker.py:1434
msgid "but it is a virtual package"
msgstr "但是它是虚拟软件包"

#: ../aptkit/worker/aptworker.py:1437
msgid "but it is not installed"
msgstr "但是它还没有被安装"

#: ../aptkit/worker/aptworker.py:1439
msgid "but it is not going to be installed"
msgstr "但是它将不会被安装"

#. TRANSLATORS: %s is a version number
#: ../aptkit/worker/aptworker.py:1443
#, python-format
msgid "but %s is installed"
msgstr "但是 %s 已经安装"

#. TRANSLATORS: %s is a version number
#: ../aptkit/worker/aptworker.py:1447
#, python-format
msgid "but %s is to be installed"
msgstr "但是将要安装 %s"
